[LIVE][逃避生日之旅]挪威 Norway in a Nutshell

話說小妹今年第二年係外國讀書，但因為毒撚性格都識唔到咩frd，冇生日正日可以邀請佢幫你慶祝或者佢主動幫你慶祝既frd
想留返少少面子，唔想比flatmates 見到生日都一個人係廚房煮飯，就索性去旅行逃避所有人啦
至於點解係挪威，主要係見到機票平

成日行程5日，但因為晚機去早機返，所以其實即係3日
基本上跟足挪威旅遊局(好似係)推薦既路線—Norway in a Nutshell 挪威縮影
就係最簡單既路線比你睇挪威最正既景色
最快可以一日就行完
Oslo—Bergen—Voss—Gudvangen—Flåm—Myrdal—Oslo
Oslo去Bergen 先或去倒轉去Myrdal 先都得
我選擇左前者

預先book定既交通住宿用左hkd2000左右
機票 £16 return
Norway 火車 nok(349+153+250+389)
*Minipris or student ticket
機場快綫 nok180 return
住2晚hostel2晚Airbnb £(26+30+24+32)
*未扣travel credit
成條route 有一程巴士一程船，到場先買
注意如果你係norway in a nutshell 官網買全set 火車飛唔包住係要2400以上
官網個套票唔係跟團，純粹係幫你安排哂火車咁解

第一日淨係搭飛機同火車就完
因為唔係London撚，要搭兩粒鐘火車先

之後飛兩個鐘左右就到Oslo，passport check 唔使排咁濟
之後搭機場快綫flytoget 半粒鐘唔使就去到Oslo S central station 了
單程學生價 90nok，可以預先用app買飛，scan QR code入閘勁方便，班次都好密

一卡好似得幾排，有得差電，好舒服

今日打到呢到先，聽日6個鐘火車慢慢玩
不過呢個post隨時爛尾

留名，打算出年去。

咁快講定會爛尾

小妹

今年去過但幾日天氣都麻麻 希望巴打去到好天啦

Norway in a nutshell 好正
我係bergen to Oslo

因為之前打過一篇，爛左

暫時睇預報，bergen全年落雨咁濟對佢冇咩期望
Flåm會落雪，之後oslo應該好天

16歐？你係波三小飛？
我上個sem都係飛16歐

我London 飛Ryanair

8點離開airbnb，行去Oslo S

To Bergen

個站幾靚，指示都清晰

便利店一個牛角包+一杯咖啡 nok25

話說訂飛個陣，見話應該坐左邊位啲景靚d
可惜+nok90 既komfort位已經冇哂最窗口位
(Komfort 有咖啡飲)
但standard 都冇哂
無奈之下只好訂familie ，多細路同有兒童遊戲室
普通人坐應該冇問題，不過嘈d

N年前玩過
淡季d車同火車schedule好疏(本身旺季都唔密)
一定要夾到唔好miss
仲有果程成兩個鐘吹到人都癲

好似佢本身d班次係順住落
就算火車delay左，巴士都會等咁
除非自己柒到走左個車
吹到癲係咪個程船

唔係㗎
邊有咁好死
火車同巴士同船各自為政

係呀
坐船

bergen開始應該係火車去Voss
Voss巴士去Gudxxxxxxxx
Gudxxxxxxxcc坐船去Flam
Flam坐火車去Mydral
然後Mydral去Oslo

係咪咁？

係呀
Bergen 去voss 係local train 其實都係到場買飛
Flåm去myrdal 係靚既觀光火車
不設劃位

搭左就一半啦，除左頭個粒幾鐘
左邊感覺真係多野睇d
所以最好早d book定，又有minipris
揀位要留意係咪對正窗口
btw familie 都有插頭位同wifi

畢竟係長途，搭6個幾鐘，車上係有cafe既
但價錢有d貴，以下係部分menu

Oslo S 有超市同好多便利店，可以買定先

冇人理 不過我都繼續打啦，反正都係幾日

Oslo—Bergen火車後半，慢慢變到白矇矇一片

真係靚到嘔
不過一完雪山個段同埋入緊雪山個段都係右邊多野睇d
其實6個零鐘好快過，影下相睇下景聽住歌發下牛痘就到

其實呢程都會經過Myrdal，係其中一個大雪到爆既站
一見到咁大雪就覺得唔對路，係Bergen h&m 買左條頸巾 nok20

之後3pm就到Bergen
應該因爲係淡季，所以hostel 話可以free upgrade 我去one bunk bed room
Check in完就行左去搭fløyen funicular
Adult returns nok90 少少貴 冇student ticket
唔想比錢可以行上山，聽講半個鐘左右上到

諗起Heidelburg funicular 又係好貴...

城市嚟講唔算好靚

唔知點解有幾隻羊

Bergen 係365日 日日都落雨咁濟，仲要係成日明明好平靜但突然勁大雨一分鐘之後又細雨返

鳩行左陣harbour 就去左行商場

本身想去fishmarket，見info話開到9pm
5點左右見肚餓就去揾下啦，但完全一早收左皮
真係想食，可以去都係海旁有間玻璃屋仔
不過我見有d貴，走左，求其係trip advisor 想揾間平既
之後就近近地去左間，挑戰食鯨魚

結論係，我覺得都幾難食
呢碟當appetizer，叫左碟魚碎薯蓉main dish加枝啤酒都nok310 啤酒好貴

食完7點唔知有咩做就返hostel hea到而家11點了

睇到d影可能大家都會發現我係唔識影相
係事實嚟既，以前去旅行用iphone影就算
但去Norway就決定買部新相機

Panasonic tz90 新出 見評價好似好好
不過到我手都係冇咩分別

另外我既行裝就係一個大背囊加一個手袋

平時係拖細喼的，不過驚落雪就孭背囊算

樓主唔好停。

堅係準備出年去。

晏啲出機票。

留名支持!

騎劫

你係幾多月去 ？

多謝大家支持 剩低兩三日剩會打埋佢

今年4月

加油~~!!!!

都好多雪 其實係咪長年都有雪

我當年係6月去
Mydral個火車站都係周圍都係雪

鯨魚肉又鹹又唔滑口
食過一次就不了

同埋fish market都係食下三文魚
係fish market隔離d 餐廳食仲好

所以我11月去真係有d on9
好多活動winter season 唔開

好掛住上年係挪威exchange嘅生活

8點幾就碌左出去火車站準備去Voss啦

因為free seating 要霸位所以比開車時間早左廿分鐘到
雖然早左到，好多位坐
但係！我分錯左 左同右
聽講右邊靚d，事實都係，雖然個天好灰
但係上一車，我以為自己坐車頭，但開車先覺醒係車尾
而且佢大部分seat位都係面向車尾
然後我就坐左係右邊

全程大概一個鐘三個字
Local train 現場買飛
Student nok 153
Btw 上到車佢無check我飛
應該係以為我同隔壁一團8人既東南亞人係一齊
因為成卡得我同佢地，又Asian 人樣
但我自己坐埋一邊，又遞左飛比佢
完全無視左

我都不了，仲有陣腥臭味

食野好貴 點挨

日日自己煮呀要 淨係出過去食兩餐 係campus食都係7 80呀

真係好貴

因為落緊雨，成個窗都係雨水，乜柒都影唔到 齋睇就好
落左火車，向左行一段路就到巴士站
我到個陣架車未到，不過一嚟就嚟兩架
行李可以好似旅遊巴咁放下層
上車買ticket nok115, 坐右邊
不過落緊雪，個窗又係水，個天又矇
少量圖後補

黑色果隻山羊叫obama

應該淨係認到佢

3點係flåm咬緊包充飢
餐廳太貴了，今晚應該hostel煮飯
其他相返hostel一次過send

講返Voss—Gudvangen 程巴士

一開頭仲係Voss落雪，個天矇到仆街
不過過多左陣窗d雨水開始流走，個天都光左，而家個個區開始冇落雪，戲玉都嚟啦

巴士好似搭四五十分鐘左右，好快到
好似夏天會上斜既山，冬天唔會
左右都ok靚，不過我坐右
我個架車人唔多，成行得我一個，其實可以碌去左邊影，不過我懶

落車一到Gudvangen，幾震撼，真係好靚
一落車望後面就係咁

左邊係souvenir shop 同restaurant
野食都係一樣既貴
一條熱狗/一塊vegetarian pizza nok90
主食 nok175

所以我食左個飽，nok27

橋同橋上既景色
我架巴士同班船隔左一個鐘，可以慢慢影
呢個位係上船既碼頭，可以坐係到影相

一日得一班船就係2pm 就左走冇
朝早有一班巴士搭 夏天就唔知係咪啦

船有三層，最低放行李，上層有cafe同枱，最上就係影相位
遇到4個香港人，對我好好

我聽照出發
係Oslo至Bergen
中間會唔會見到樓主

係Myrdal 有極微機會
都say個hi

上船，大部分人都有上網book
不過我現場買 nok345 好貴 注意收Card Only
(另外提一提，挪威本身大部分地方都收卡多，但歐洲信用卡卡多數要入pin，香港人多數唔記
我本身都唔知我pin係咩，雖然銀行有send返封信同我講個pin，但我唱哂錢所以用cash多
不過酒店同呢程船都係現場碌，但唔使入pin
利申 用aeon visa)

開船影返Gudvangen

睇呢幾張相就明，其實兩個鐘大部分時間都係睇差唔多樣既雪山 不過都係好靚
有Breathtaking 既感覺

間中都會有d與世隔絕既屋

Fjord 最大既瀑布之一 (唔知有冇聽錯)
不過搭巴士個陣有個瀑布係左手邊幾靚我影唔到

成個路線係倒V形，兩個鐘
到某一個景點個陣會有廣播介紹，英日中三語
然後上頂層係真係好凍好凍
影snapchat filter話係1℃
風唔大但好凍，冷帽頸巾手套是常識
最好袋定枝hand cream
頂層都膠櫈坐，不過落雨好濕

中間個層

轉車時間得七分鐘
之後會去Flam
咁都撞到就真係變相認post

我果陣唔係搭呢d船
我好似係細細架普通快船
因為架船唔大係出面硬食風
好早去果陣係夏天無咁凍

Hostel住邊個位？

黎緊聖誕都會去
諗緊洗唔洗買對防水防滑鞋

同埋我flytoget個app揀個時間無反應

挪威真係好靚 上年聖誕去自駕 周圍都好有聖誕feel 但就好快天黑

留名

生日快樂

有一年又係逃避生日去旅行
如果唔係地勤同我講生日快樂
連自己都唔記得自己生日

留名先
挪威應該係全世界最高物價既地方
但你去個原因竟然係機票平
between,而家果邊幾多度？

仲要兩個月台既車同時到

不能想像冬天搭快船

我係住要行十幾分鐘個hostel，遲d會講

我本身都冇timerland樣個d boots
然後cheap cheap地買左對
我見多數人著一係核突行山鞋一係timberland樣boots同ugg樣boots

唔使㨂時間個喎，就咁買90日內搭任何時間都得

我本身都英國讀書所以明有幾快天黑
但夏天又9 10點都仲天光
等唔到睇日落

多謝 大家都會逃避生日
不過地勤同海關都冇同我講

衡量左下機票同機場出城市既方便度，又見到成條路線行norway主要地方，唔想諗就是但啦
冇諗過食野係貴到咁
我諗我夾埋用4000-5000蚊

而家朝早Flåm 3度左右

已出發 但同車都有香港人s
睇下有冇機會撞到樓主

頂 on9 apps 一下出左三個相同既post
Btw 見到樓主既會講聲生日快樂

緊急召喚 0948bergen係咪你

屌睇錯arrival train from bergen
我諗你係1111個班 同你差成個鐘

我成1258先到bo

我係係Oslo出發架 你第一張圖入面Arrival1258個架就係我坐緊個架

原來係咁
開始發現自己唔識睇火車時間表

火車wifi好弱
Upload得好慢

火車wifi廢架 我用返自己3g
去到深山d 大家都一樣冇信號

我10點10已經出發左

我冇咁多數據up圖
之後仲要留黎去其它地方

lm

Oslo去Bergen其實坐巴士都好正
我記得中間路經一個叫Odda既地方
架巴士由山頂開落去望住真係好靚

Flåm 同Myrdal比較多相，我過少少再打
Live下而家 Myrdal—oslo程火車先
而家位置

我book左komfort +nok90
同大家報告下值唔值得加錢
1. 個位闊d，不過去程familie 都好舒服，而且我矮，所以legroom 不是很重要
2. 靜d， familie d細路太嘈了
3. 本身komfort sell有得差電，但發現familie都有
4. 有張大dd既枱....
5. 最重要，無限任飲咖啡/茶，物價高既挪威一杯咖啡應該幾貴，比90蚊就6個鐘任飲啦

有個小小既area比你J下景，同埋有報紙睇

望住d咁既景嘆杯咖啡，真係人生一大享受

我本常係book窗口位，上一車發現比個死肥仔霸撚左
不過如果佢坐出面我又唔好意思出出入入飲咖啡
所以我原諒你
如果你個位隔離都冇人真係幾幸福

途中會經過一個叫Galieo既地方，係比較大既鎮，有酒店，我覺得有機會係到住返晚都好正

我有12gb

btw 你d相好撚靚
d光，唔知點講

巴士咪搭好耐 火車都6個鐘

補多張圖，唔知邊個站既海拔，可能係成程最高

日出d光黎？ 岩岩頭先個兩個鐘個太陽光就係咁

應該係Finse Station
兩年前9月

無意騎劫，期待樓主餘下旅程

仲有兩粒幾鐘先到，我已經懶得企個咖啡區到睇景 有時好撚曬
其實我想post多d相，但Panasonic 個send相app真係好撚廢，又慢又成日send漏有時又duplicate左
返屋企用電腦入相個陣有心情可以post多d

打返Flåm先，琴晚眼瞓唔想打
Flåm好似Hallstatt咁比堆山圍住對住個大湖，不過更加冇野行，人煙更稀少
2點落船我就去hostel先，背囊好撚重
我住個間係要行入d遠d個間，唔開名了，酒店網一揾就知
睇地圖以為要上山，其實唔係，平地嚟
Google map話要行16分鐘，差唔多，我今朝孭背囊急步行都行左12分鐘先到火車站
拖喼基本上問題不太
(打緊呢段個陣我倒瀉左杯熱朱落件褸到 我個位咁啱冇位掛褸)

呢d景係行去hostel影的，住其他酒店既人應該唔會點行呢段路，過左停車場條橋就係

咁啱撞到個男人喂羊，佢係一手捧住幾條方包一邊踩單車過嚟，有d型

去到checkin 又free upgrade左我去double room 痴線好爽
Settle好3點就碌返出去行下，但係大部分舖頭都係朝十晚四，至且都係souvenirs shop
買左張postcard，寄eu nok17，寄香港應該廿幾三十蚊
之後就去左間麵包舖食包，圖之前post，nok30一個，幾好食所以買多左個做第二日既早餐，店主都好好人

食完都4點，其他舖都收左皮了
所以行左去超市後面有個大草地影相，玩自拍 因為佢有幾張枱係到，冇三腳架都得

其實坐草地同坐千秋個屎忽會濕哂
不過附近幾乎冇人行過，可以慢慢玩

happy完就去超市買糧食，因為見餐廳好貴，就諗住自己煮，但超市都好貴
超市收8點，好細間，得蔬菜係新鮮食材
行左好耐最後決定買一包煙三文魚，一包ham，一盒prawn cocktail，一盒提子，一枝靚樽啤酒
屌埋單nok250
買完天黑左一半，就行返hostel
Hostel冇雪櫃所以我打開窗吹住d野食
結果食完三文魚同ham都飽飽地

如果你都想住個間hostel可以問下我，不過我唔係住share房所以唔知係咩樣

其實騎劫冇所謂，大家開心些牙下d相都好

btw sorry重複post左兩次

仲有半個鐘就到oslo啦，冇plan地方去，大家有冇咩好提議
我淨係想去漫畫舖

結果我成程飲左3杯咖啡兩杯熱朱

oslo除左個公園之外邊都冇去

平時鍾意去下museum，不過佢係咪一張ticket去3個museum (唔記得係oslo定bergen)，好似冇咁多時間
好啦咁我坐下公園

今年頭都有玩呢條線 喺Flam 過咗一晚
覺得比大山圍住嘅小鎮好靚

我都想行museum 但幾個老女人都唔行

Agger 個種清新同世外桃源既感覺好正
不過長住感覺好麻煩，不了

我家姐都唔鍾意museum
但自己一個就去邊都得
Museum 嚟講，德國幾正

有時間既可以睇下畫
係national gallery入面有張好出名既畫叫吶喊

原來呢幅係挪威 長知識
不過已經返左房

btw 巴打係咪應該係bergen？

好 係時候打我覺得成個旅程最正個段Flåm—Myrdal

瞓醒(過多一陣天先光)係房望出去就見到咁既景令人感覺好心曠神怡

btw 琴晚覺得隔一排都仲充斥住我d屁味就開左小小窗瞓，瞓到5點凍醒左原來個窗已經比風吹到打開哂 好on9呀屌

Flåm railway 可以上網買ticket，不設劃位
咁我諗住早半個鐘去霸個靚位，但遲左少少
any肥都早左4個字到車站
但係根本未上得車
開車前3個字先上車，仲要其實淡季根本冇人同我爭 不過有一大團支那霸左兩卡
坐右邊，不過有幾個山谷係左邊好靚

冇乜人坐既話d位好鬆動，同卡係琴日都見過哂既香港人同東南亞人，佢地d喼堆哂係d位到
個screen到每個景點都會有挪威文，英文，繁體中文既講解，同講下呢條鐵路既歷史，例如開1米既隨道一個月時間 ，所以起左廿年
窗上面個part係可以打開的，不過要好大力先推到落我(我唔做運動，比較廢)，同埋一入隧道就要close返，所以d相成日有d燈管既反射

頭一段仲係綠草如茵

之後就見到一堆好壯觀既雪山

如果我冇聽錯廣播講左分別講左兩次左邊同右邊可以欣賞到Flåm 山谷(指同一個)，因為佢行行下會180度U turn，非常之靚
但係！你係唔會影到相因爲佢欄住哂

比到盡，影到已經好叻

見到d雪山已經好興奮，之後我最期待的畫面出現了
就係到waterfall，會停車5分鐘比落去影相

唔係大瀑布不過好靚
同埋地下都幾厚雪，我第一次見咁多雪所以有d激動
比想像中冇咁凍
呢個位冇認錯應該係瀑布既左邊

夾住係兩個隧道中間

夠鐘上車個陣車長會吹雞，所以唔使驚

之後可能係呢張圖啦，有個站唔知係邊座山上面，有人落車的，好似係有酒店的，住應該好正

成程40分鐘左右好短，之後已經到Myrdal 了

本身得10分鐘時間轉車，但delay左十幾分鐘

d雪仲厚過瀑布個到，冇乜人行既位會積到腳踝上4cm左右

就係呢到我想再行前影雪山但d雪太厚了，我只係著緊一條普通牛仔褲
其實d人係雪地拖喼係點碌的

因為要等所以全世界入哂去候車室
入面有ticket office(冇開) cafe(冇開) souvenir shop (冇開) 咖啡機(壞左) 同一部汽水機

唔好行太出，隱隱約約都有條路軌係到

留意住自己坐邊卡，向oslo方向，面對紅色牆
等候室左邊個條通條，即係一落車個到係第6定7卡
右邊係第1卡
左邊係車頭唔知第幾卡
發現自己個卡係好遠真係好彈左上車先
我第一卡遠到仆街，又難行

flam上mydral果程火車
夏天我記得會有個女人企係某個位附近唱歌
有無巴絲去過而家仲有無？

之後Myrdal—Oslo 就上面講左，補多幾張劣相

點解有草個張好似好清咁
btw 雖然上網話坐左邊，不過我覺得右邊靚d 右邊好多湖

之後3點幾checkin 完碌返出oslo 鳩行
我主要係想行漫畫舖，去左一間叫outxxx 唔記得

點解想行呢，因為我作為一個廢宅，會去唔同國家都會買一本該國語言既bl當留念
間野有兩層，上層歐美野，harry potter魔杖nok399，下層日本野啦
大部分漫畫nok109-149，屌你老母貴撚到
仲要其實係英文呢，灰到爆然後我就問個店員有冇挪威文漫畫呀
佢話得龍珠有，但係呢一間舖頭會有多d
咁啱比一個女仔聽到，佢話佢都去緊個舖頭，可以帶我去，好耶
其實就係好近既一個商入面，叫neo tokyo
不過挪威文都係得舊到爆炸既二手書...
結果買左本死亡筆記第12卷

咁就學識左句挪威文啦

之後聽樓上巴打建議，諗住去v字頭個公園
原來好撚遠咁就諗住搭地鐵
買飛冇紙幣入，我散銀又唔夠，碌卡好似要pin但個卡機寫咩睇唔明，又塞住其他人買
然後停一停想一想
單程nok33 咁我都要搭返返嚟就nok66
Day ticket nok90 但個陣已經就5點又用唔著
然後覺得好貴呀，就冇去了
係Oslo S附近high street同商場行左陣

6點鐘去左間airbnb host推介又近近地既餐廳，好有local既感覺
燈光好暗，個火爐真係用柴燒，有bar枱咁樣
叫左份bacalao，然後問bar枱個姐姐有冇推介既local beer，就叫左杯黑啤
總數Nok316

食完就返歸了

冬天佢唔會出嚟㗎 佢會凍死

我既旅程基本上到呢度就完啦，聽日都只係搭飛機only
下年再旅行既時候希望有心情寫遊記啦
有野想問我既我會盡量答

希望下年生日有男朋友，唉有朋友都好

How to say 松田你個死白痴你個腦裝屎架 in Norwegian

毒撚表示有d興奮

等你下一次出遊記
搞到我都心思思想打返個北歐遊記

留名

絲巴係Flam 住Brekke Gard Hostel ？

車飛係邊個網買?

全程真係得機票係平
不過風景真係好靚

上山個火車真係好正 好想再去

yes

nsb官網

一月去定二月去比較好

旅行目的地十分隨機，下個sem多d假放，唔知會去邊呢
打啦打啦

btw星期一又要上堂啦 16號有份essay要交但我冇寫過 想逃避埋

飛瑞士Basel 都平其實，但感覺洗費會仲多

我是有少少心動想以後夏天嚟多次的

緊係唔係
啱啱先去完Basel
覺得瑞士貴就過隔離德國同法國玩
Basel做base
法國Colmar，德國Freiburg, Laufenburg都好近
Basel今年所有遊客都有張mobility ticket
Basel市内交通都免費
我夜晚會坐到去最margin個站
然後係德國果邊大魚大肉

兩個都唔好喇
未凍過咩
一二月挪威三點鬆d就天黑
好天氣都無野睇喇

屌又好似幾好喎
不過德文國家想再學好d德文先去
雖然想去過德國，不過既然學緊咁就學好dd再去啦

然後8點都未天光

我以前住過highland hea過一年冬天
九點幾天光三點天黑
真係on99 ga

我唱左nok2200，啱啱發現有剩nok800 只係碌左一次卡
買手信之類既係得一條頸巾，一本漫畫同一枝啤酒
d啤酒樽好靚但我飲唔哂就冇買

我上次去挪威係oslo中伏之旅

咁等我執下相先
成日覺得英國已經有排玩
essay加油呀

岩岩睇完雪中罪
全個景都係oslo同bergen
好似幾靚咁

bergen唔落雨應該正好多

見未天光就繼續睡
見黑哂就覺得就瞓覺

所以我都冇點行

留名待J
覺得英國唔自駕/join local tour 就冇睇做除左london

佢影information booklets 藍天白雲，d人坐係山頂野餐
真係唔知點先撞到好天

鍾意行museum果啲覺得到到都好行
但覺得bham同man都可以skip 好悶

朝早坐flytoget 可以坐右邊 又J景嘆咖啡

垃圾電話圖

睇完啲相～有啲解毒感覺。

定係改去冰島。

我諗呢一兩年都會去冰島
又係貴x100

想用哂d散紙就買左枝啤酒
nok35啱啱好
d水同啤酒差唔多價錢但唔買又唔得

你咁近都好啲，香港去除非等到幾間航空公司做特價，否則貴到喊。

睇梗芬航訂要七千幾來回，仲要閒日出發閒日返。

仲要係買出年十月。

十五，十六梗～～

最平sale係咪都應該5000左右
我grad左就應該唔會點去咁遠啦
所以趁呢幾年去哂佢

我上次都係呢間
仲同個香港人同房

Bergen 係我咁多個北歐城市中最鍾意

有時 SAS 同 FINNAIR 係超平，依家要咁早BOOK同埋要再請多3日假先係呢個價，真係好CONCERN

佢upgrade我去double room 所以我自己一個瞓
但我個間屋有兩個台灣人

我冇點認真行所以就冇乜感覺
仲要落雨

買！請假！唔去等幾時！

你估我係你讀書咁多假，如果呢度去多兩日，第二度又去唔成。

有我都留番拆俾其他地方。

農曆年/復活/中秋/聖誕，一年大假都唔夠冚。

可能都係去番挪威走你條線算。

一月去挪威睇極光留名

lm, but人妖小妹

如果呢條線快既，夏天Oslo—bergen一日
Bergen—Voss—gudvangen—Flåm—Myrdal—Oslo 一日
之後搭巴士去下stockholm 個d都應該ok？
不過chur d
真係唔知一日行哂個d點做到

凍到
你都係行呢條route定再上？
雖然唔知呢條route d地方其實睇唔睇到極光

我果陣oslo flam bergen各留一晚 4日3夜就走左

我都差唔多呀，係多晚oslo因為晚機到
不過我覺得都夠既，oslo又冇乜做
如果加多晩想係Myrdal—bergen呢段雪山路上既其中一個鎮到停留

真絲

我係預8日，唔計來回香港兩程飛機果兩日，奧斯陸到達，由斯德哥爾摩走。

奧斯陸有次去過大半日，都冇乜嘢睇。

最怕係天氣唔好。

咁8日都好夠啦
天氣十月應該還好 不過都應該5點6點左右天黑
plan火車個陣要留意時間會唔會已經黑左
我d時間全部係天黑前已經到，所以就要早出門口
日日7點起身

我去既時候5月
同冬天比各有各靚
不過Bergen去埋Stavanger先返Oslo
當年finnair飛北歐貴到成8千幾，而家做promo 3千7有交易，係抵玩左好！

咁香港過去，通常時差關係都會好早起身。

我試過去俄仔GMT+5, 晚黑當地夜晚瞓，第二朝見天光，五點就出咗街。

出完機票都仲有大把時間 plan.

本來係前年十月去，足足遲咗三年先去到。

我都想夏天去多轉，去下其他路線都好
同埋啱啱上機識到個香港女人係oslo讀書
話如果我再去我比房我瞓

而家d機票真係平左好多，見到返澳洲2000-4000都得就好驚訝

可以捕定長途個兩程minipris ticket
真係會平好多

可唔可以show下手腳俾大家睇下呀？

都唔知執咩裝備先夠
我oslo縮影上bergen 再上tromso睇
不過日照時間真係好短

我成日唔知褲可以點
係咪要著直筒個d係出面入面著多一兩條
襪都要著多兩對
btw 點解我好似唔覺外國有暖包賣

好似頭幾張圖有影到手指

應該唔捕其他兩條，果兩條唔係芬蘭轉就係斯德哥爾摩轉，有無得平真係講彩數。

唔想等唔到平，到時又唔捨得。

我訂第二間四千四左右來回，買咗就唔好再諗，果間我可以儲分。

4400其實都ok呀
我hk飛london 4000幾都係算好平

買左兩枝啤酒

係 Bergen真係好不得了

哇你個陣有雪真好

其實都係今朝既事
但好天真係決定一切

一樣 我12月15去
Tromos之後再上alta訓一晚冰屋
唔知使唔使買嗰啲防水防風嘅褲同埋買對timberland個d鞋

其實我覺得防水既外套、褲、鞋點都要，唔係實凍到仆街
你留幾多日比極光？ 我諗住stay三日係Tromso到時join佢d tour
去完分享下呀

呢個仲吸引呀~~!!!

因為覺得褲鞋都幾貴 今次着完又唔知幾時再著
加上着嗰啲完全唔好睇
同埋之後會去返法國嗰啲又無咁凍
唔想拎住咁多野 得個書包同手抽袋咋
我都係 2日Tromos 1日alta 都會join tour

想平，褲可以淘 (百幾二百蚊，同你喺戶外鋪買500+ 差唔多料，U記有條厚褲都唔夠佢嚟。(不過內裡你預要加條抓毛+虧佬褲就實穩陣)

衫就無謂慳了

利申：聖誕去俄仔莫曼斯克睇極光，喺Columbia outlet 3000蚊買咗件羽絨(Down 850) 同防水滑雪褸。

仲爭手套同鞋。

你跟 TOUR 應該有得同佢租啲雪褸同手套呢啲喎。

睇唔出你絲打囉……

有冇人諗住行挪威三山?

Bergen我覺得悶，個fish market簡直係辣殺！
如果想住平靚正我推介Citybox,好正
對面仲要有supermarket

竟然係垃圾程度

Fishmarket嚟講Hamburg 真係好正

咁玩黎講佢又真係冇野玩既
但睇景黎講 佢都算數一數二靚
站係我立場黎睇

我覺得上高處睇佢城市建築又唔算好靚既
不過對住個海就靚

睇完覺得應該要跟樓主去
一月去冰島留名

防風防水褲買咩牌子好
睇親嗰啲都二千零蚊條

Come come
冰島都好正呀

我真係著好普通既a&f風褸加牛仔褲
我諗著普通個d入面打底都ok？

牛仔褲下面用棉毛褲打底，應該頂得順北歐冬天？
我未試過冬天去d咁既地方，唔清楚得唔得

我下星期就係去冰島
希望唔會太凍

十月尾去完

挪威真係好正

Don’t ff too much la

係咪坐船個陣影

果陣係Falm揸車上觀景台影

你係指天氣唔會唔凍定我唔好ff會去冰島

睇forecast話會好天 但係得零下幾度

梗係前者 唔會唔凍啦
我唔會衰到以為你ff自己有得去冰島

零下幾度再吹風就真係

係深水埗行過某鋪頭，買過條大陸牌子
三百幾蚊嘅雪褲
兩層，外面防水防風，內就抓毛料

好ok

LM我去到變雪條
去到or番到黎睇下有冇時間打下包膠